幾百萬行excel record行一條formula要幾耐?

真心問
求巴絲解答
老闆比咗份估有6百萬行嘅excel record我做
我好簡單要行句if 嘅formula
死線係聽日收工前

大概要行幾耐?

公司電腦
i5 4GB ram
32bit Win7
Office 2010

開到
打開file唔會太耐

開到file點解唔直接run埋條formula睇下有無炒到
炒左就寫vba每一千行paste as value一次

我老闆6點幾7點先confirm要我做
但今日有野做無時間整住

申: 唔識vba, 中等formula程度

你行1萬行睇下幾耐咪知

轉csv用python 做咪重簡單

叫你老闆收皮啦 6百萬行咁撚多想做死人咩 叫佢做60萬行黎睇下先算啦

認真答你
個excel會hang機之後自己死

曾經返工試過

果斷辭左職

日日好似賭錢咁 博佢run到先做到野

心裡面爆晒粗啦
咪又係要死死氣做

我今晚google下
先謝

我講多小小
幫幫忙習思廣益

個幾百萬行record當係車牌號碼
長度digit一樣
我要check有無重複

我試過幾萬行record
行行下formula 死咗
好有耐性等咗半個鐘
得咗
但個次唔係if呢d簡單野

咁要用if 咩

唔係呃你
真係唔好用excel

試下pivot table 個d

或者拎個tableau 試用版睇下食唔食到個excel

用python/matlab一定好過用excel, 但係巴打識唔識寫script?

我返而想知if點check unique record
sort完再pair-wise comparison?
我知可以用frequency->if->sum, 但係一定食唔到6百萬行

用 python R or SQL 啦
簡單 if or check duplicate SQL 簡單搞掂

如果做樓主想做既野 佢d data (車牌）係一致格式既 只要數返每個車牌出現幾多次（number of records) 如果大過1 咪唔係unique

pivot table 應該做到 好耐冇用唔sure 同埋六百幾萬唔知食唔食到

tableau 就多數得

如果要excel function 既 暫時諗到用count if, 但係個count range 要每個row 轉 同埋六百幾萬應該都會死

countif & 每次轉 range 係 O(N^2), 有無快d嘅方法
btw, excel慢or炒好多時係因為auto-update or screen refresh, 可以先disable左佢, 計完再enable返

痴線 有設定 格式 重複的值變色咪得

conditional formatting

用直拳最中要害最大力

差唔知有咩
有得揀我就揀咗啦

其實我都知tableau同SQL
因為公司唔比裝其他software
而我部desktop淨係得office可以做到
而data當然唔係車牌啦
有客料唔可以拎走做
usb手指都唔得

我係迫於無奈

咩無得揀 你講乜

Office有個軟件叫Access，可以用嚟做database、用到sql

我後面做要做其他 分析全部都要用formula
所以 conditional formatting今日用唔到

我都識access
但部desktop無
入forms申請等十世

關乜事

呢件事嘅on9程度我覺得係今年世界top 10

max唔係1048576？

唔使好耐，15分鐘打封信有幾難 ？

但我印象中python 行loop好慢
之前用For + if loop 處理一萬零個string 都要行成分鐘
定係我部機慢

好明顯尻up

分咗幾張sheet

玩excel玩到計Big O

拆做幾個workbook，再用樓上方法vba每n行cal完paste value

你個table有幾多col

deadline前做唔哂會點
樓主分啲花生嚟食下

MATLAB 用 vectorization 應該好快

樓主係咪淨係要揾重複同可以paste value先?

如果係咁點解要逼自己用formula唔用conditional formatting?

個問題係counif要食6百萬個data, 然後要run 6百萬次counif, 巴打聽日可以試下得唔得

我估巴打知道duplicate record係想做data cleaning
你點佢用conditional formating,唔通跟著叫佢自己數有幾多個cell唔同色

識得用一定係pyspark做map-reduce

點解唔用conditional formatting?
因為我唔知d record duplicate 幾多次
而每個唔同重複嘅次數我後面都要fit 其他唔同嘅式去做其他野
所以行formula output重複次數我先做到後面嘅野

而家求救緊識vba嘅人

1. Conditional formatting
2. Filter by cell color
3. copy晒啲records去第2張sheet再countif

咁得唔得?

如果淨係搵有無重複
可唔可以sort咗一次先，跟住兩行兩行咁比較係咪一樣？

不過唔肯定excel個sort頂唔頂得順咁多行

高質OT post留名

其實你都無講到個data structure
知唔知unique record?
係唔係sort好左?
一個定多個workbook/sheet?

其實advance filter 可以直接output unique record去第二個location
不過都係食唔食到6百行

vba又如何 講到好勁咁

佢係貼duplicate 唔係unique wor

跟手再countif(raw data, unique data_i)

用vba+sql group by做個ado/dao recordset出黎得唔得

利申 冇處理過咁多data唔知performance ok唔ok

有班IT係咁叫人用其他programming 去做
樓主識既話一早搞掂啦

樓主不如講清楚你條rule想點先
用formula都要考慮埋有幾多層layer先唔會crash

咪係 行都未識 reject人condition formulating

正解

咪係

用 sql 啦

先唔講conditional formating比樓主reject左
用conditional formating得出乜野結果? 6百萬行入邊有1百萬行轉左色等於你知道邊行係duplicate

搵咗識vba嘅同事幫忙

其實個rule係我要知道record有無重複同埋重複咗幾多次

點解一開始我就無諗用 conditional formatting呢？

如果已知只有重複一次至到重複十幾次的話
用conditional formatting再加filter做幾十次我還可以

問題係我唔知重複次數最高有幾多
如果去到重複幾百甚至上千
根本無可能人肉做到

再用countif都知幾多

佢地都有話用filter 但如果搵duplicate用filter都冇用

但樓主講到唔清唔楚都唔知點幫

咪用countif

conditional formatting計一次countif, copy完再計一次countif, 唔係唔得, 不過on9
所以我一開始同樓主講直接用countif再加paste as value

一個pivot table搞掂晒......
不過部機未必處理到

要freelancer嗎？收你少少今晚幫你通頂搞掂佢

有客料唔方便

岩岩試左用vba, 開個array 之後隊六百萬粒string入
MyArray (200,200,200), 4gb ram 機（VM) 冇hang 到 去左沖涼唔知run左幾耐

之後就諗唔到有咩algorithm 可以好快咁搵到邊粒element 係duplicate 左，諗極都係n^2

聽落似中銀紀念鈔
唔會好多重複遮

可唔可以試下，隊左入個array 之後做一次sorting, 用quick sort or Radix sort O(n), 之後再做：
For all i = 1 to n
If MyArray(i) = MyArray(i+1) Then
Duplication_identifier(n) = 1
End If

依個compare 最多行n-1 次

當然如果你個array 係我上面咁係matrix 既話，要改少少野

其實個老細係想炒咗你但又唔想直接同你講